「長期置頂」香港毒霧問題集中討論 3

盡量留喺室內,關門關窗,開空氣清新機
晾衫唔好掛室外
如要外出,要帶N95口罩,一般3M8210口罩可使用6-10小時
返到屋企即刻換衫,沖涼

普通外科口罩擋唔到PM2.5,
呢度推薦N95

[N95口罩]:
8210, 8210v 最常見,一般五金鋪可買,市價$5-8 一個
9501, 9502 3M香港話冇得買,可買9010代替
Respro 運動型,大約$200,少鋪頭賣,上網買

P.S.戴上要貼冇漏氣,否則等於冇帶
Where to buy?:

[NASK口罩]:
香港野, 好似達N99標準, 又冇咁焗, 不過貴.

[空氣清新機]:
暫時討論較少

Information:
1) 中國霧霾久久不散的真相：這不是普通的霧霾，而是中國禁搜的關鍵字—「核霧染」

2) PM2.5 對身體有咩影響?

!直接入血!
PM2.5是到達肺泡的臨界值,直徑還不到人頭髮絲粗細的1/20。。 PM2.5以下的細微顆粒物，上呼吸道擋不住，它們可以一路下行，進入細支氣管、肺泡。我們的呼吸系統就像植物的根系，自上而下，氣管分出支氣管，支氣管又分出很多密密麻麻的細支氣管，密密麻麻的細支氣管又連著密密麻麻的肺泡，肺泡數量有3－4億個。吸進去的氧氣最終進入肺泡，再通過肺泡壁進入毛細血管，再進入整個血液循環系統。

1、引發呼吸道阻塞或炎症
直接進入支氣管， 干擾肺部的氣體交換， 引發包括哮喘、支氣管炎和心血管病等方面的疾病。
包括呼吸道受刺激、咳嗽、呼吸困難、降低肺功能、加重哮喘、導致慢性支氣管炎、心律失常、非致命性的心臟病、心肺病患者的過早死。
2、致癌:致病微生物、化學污染物、油煙等「搭車」進入體內
流行病學研究表明， 粒徑小於2.5μm的氣溶膠顆粒可進入肺部， 並沉積於肺泡，
而且粒子越小， 越容易吸附一些對人類有害的重金屬和有機物、細菌和病毒。
3、影響胎兒發育造成缺陷
來自波希米亞北部的一項調查， 對接觸高濃度 PM2.5的孕婦進行了研究， 發現高濃度的細顆粒物污染可能會影響胚胎的發育。
更多的研究發現， 大氣顆粒物質的濃度與圍產兒、新生兒死亡率的上升， 低出生體重、宮內發育遲緩(IURG)， 以及先天功能缺陷具有相關性。
4、PM2.5顆粒物可通過氣血交換進入血管
PM2.5通過呼吸進入肺泡， 再通過肺泡壁進入毛細血管， 再進入整個血液循環系統。

GOOGLE出嚟,有錯請指教